[極醜惡]系列 vs [休班警]系列

who wins

泊攝手法上[極]通常第一身角度，比較容易代入
而[休]通常都係文字形式敍述，睇唔到主角即時嘅反應

佈局方面，[極]通常都係冇，
而[休]就有層次，有鋪排，有深度得多
同時反映到[休]所擁有嘅權力
反映出[休]所能夠獲取市民個人資料嘅程度
更加凸顯出[休]出於人性慾望所衝破嘅職業道德規限，個一種犯罪邊緣嘅掙扎，絕對係人性善與惡嘅體現，不過新聞通常都skip左呢part

至於結尾，通常[極]都係happy ending
而[休]多多少少都會受到社會嘅制裁
如果探究一下當中嘅奧秘
並唔難發現
[極]都係捉唔到大魚，通常都係拍在小案發生前
屬於一時意氣嘅拍攝，導演都缺乏一份冷靜同沉著
而[休]系列之所以能夠有sad ending
我諗
因為導演都決定唔做導演住
等故事完結，完成個劇本先
咁樣先能夠令人性之惡得到充分嘅發揮
令[休]得到昇華，令[休]脫離[極]嘅層次
令[休]經歷沉澱，蘊釀，成長出惡之芽後，再承受真正嘅審判之拳
最終創出不朽嘅傳奇

[休]還能再進化嗎？